〈回帶〉反東北示威者：警察警車上熄燈毆打吐口水

警方凌晨抬走在立法會外的多名反新界東北發展的示威者，13人被捕。其中社運人士周諾恆、黃永志、梁穎禮和議員張超雄一名周姓助理，報稱被警方帶上警車後，遭警員毆打，現時在醫院驗傷。警務處處長曾偉雄拒絕回應片面指控，稱會公開調查所有投訴。

周諾恆憶述，他們四人上警車後，有警員隨即關上窗簾，不斷用手掌「打頭」和扯頭髮，直至警車駛至香港仔警署才停手。其中周諾恆和張超雄的助理，傷勢較嚴重。周諾恆的眉骨、額頭及耳朵流血，而張超雄的助理則被人掌摑，面上留有指痕。周諾恆又指在警車上，有警員向其中兩名被鎖上手扣的人和他「當面吐口水」。

警務處處長曾偉雄出席警察學院結業會操後，兩度被記者追問毆打事件，他只重申不會逐一回應片面指控，會公開調查所有投訴。曾偉雄又多次譴責示威者暴力衝擊立法會，令多名保安和警員受傷，強調警方在混亂期間施放胡椒噴霧做法恰當，不會縱容和姑息暴力行為，使用的武力已非常克制，同意在場指揮官的決定。

【本報訊】昨日金鐘清場行動中爆出多名警員涉濫用私刑毆打示威者，其實警察被指毆打示威者早有前科，今年6月立法會反新界東北發展集會中，多名示威者投訴，被警方拘捕後，在警車上被反黑組探員毆打，包括打心口、扯頭髮及掌摑等，部份被打至頭破血流，甚至被迫要求抹去血迹「消滅證據」，其中三名示威者其後報案，要求警方刑事調查。

清場用過度武力可索償

警務人員被控毆打傷人亦時有所聞，最轟動一宗是2001年元朗反黑組高級督察李志輝（圖）與兩名警長在區內一間的士高查牌期間，與該的士高經理發生口角。李等三名警務人員將經理帶往後巷，拳打腳踢毆打，整個毆打過程被附近閉路電視拍下，結果李等三名警務人員被判罪名成立，其中李被判入獄兩年半，兩名警長被判入獄一年半。

另一宗02年一名觀塘警署警員在尖沙嘴夜總會消遣後，在附近街頭食「霸王魚蛋」，更毆打小食檔檔主，結果被判罪名成立，入獄六周。

此外，09年曾任警員的小巴司機呂金國，因被疑是便利店連環劫匪遭截查，被四名警員屈打成招，最終成功脫罪，他前年入稟向警方索償98萬元收入損失及精神賠償。

國際間，警察清場使用過度武力隨時面臨索償。2011年美國佔領華爾街運動，美國警方在奧克蘭清場，用豆袋槍驅散示威者，24歲退伍士兵Scott Olson不幸被豆袋彈擊中頭部，腦神經受創，年初奧克蘭市政府向對方賠償450萬美元（折合約3,510萬港元）

拘捕示威者反黑鎖住黎打示威者
其實以往早有發生，只不過係有冇斷正咁解
東北呢單，俾人上車拉布簾打，就真係硬食。

佔旺期間，邊班警察打示威者最狠
好多人都心裡有數

警察濫用私刑非孤立事件
今次個官引用犯以往案例重判阻嚇
絕對係有根有據

謝德文長沙灣警署被屈襲警，無罪釋放

2007年11月27日，一名深水埗街坊想返回自己那間被房協管理的屋內取回東西，但卻被困該處7天7夜，房協發現後要求街坊離開和驗傷，被街坊拒絕後，房協要求警方協助清場。當時有兩名一直協助重建工作的義工被警方帶返警署，其中一人在警車被打和鎖上手銬，警察事後控告他阻差辦公、襲警及襲擊房協職員。

謝德文為前區議員何秀蘭的辦公室助理，他被控於2007年11月27日，在長沙灣警署內襲擊警員陳再武。謝當日到深水埗協助重建戶與房屋協會交涉期間，被指阻差辦公而遭帶署調查，其後有警員聲稱在搜身室遭謝踢打，警方遂起訴謝襲警罪名。裁判官裁決時指， 警員陳再武聲稱在搜身房內遭謝手肘撞胸及腳踢膝頭，但另一在場警員袁玉驅竟無出言或出手制止，其「置若罔聞」反應於理不合，認為兩名警員證供並非誠實可靠，加上兩警作供期間被揭發私下傾談，被法庭懷疑兩人有夾口供之嫌，當被辯方質問傾談內容時又有不同版本，裁判官鑑於兩警的行為可疑，遂裁定謝德文襲警罪名不成立，將他當庭釋放兼判他獲賠堂費。雖然裁判官判謝勝訴，但對於警員陳再武對市民濫用武力，長沙灣分區指揮官甚至警隊高層一直沒有交代和道歉。

來自: 香港網絡大典

香港警察老屈議員助理事件於2007年11月27日發生，前立法會議員何秀蘭的助理謝德文在深水埗福榮街協助一名受重建影響的街坊時，遭警員陳再武拘捕帶返長沙灣警署，之後更被控在警署內襲警；案件於2008年7月28日審結，法庭懷疑警務人員「夾口供」，證供不盡不實，宣布謝德文罪名不成立，而謝在庭上爆出驚人秘密，指被他「襲擊」的警員其實是一邊毆打他，一邊喊「你（謝）襲警」。

在案件審結之後，警務人員「屈人毆打」事件的整個過程被Richard Billyham拍攝成短片，並在YouTube熱播，點擊率高達二萬二千多次。短片中「老屈」謝德文襲警的警員（PC 33940 陳再武），之前在謝德文沒有任何動作的情況下，涉嫌誣衊謝毆打，並扣上手銬拘捕謝。

呢單又一警察無法無天經典濫用私刑
一路打人一路屈人襲警

特別一提
上面兩單都係"對準政權"和理非左膠式示威
真係水都冇撥，警察一樣係濫用私刑，有d差佬既行為根本就以為自己大晒，無法無天，同是否被挑釁無關

呢d咁既又屈又打既手法唔禁絕
都唔使旨意警民關係會好轉

olm